美斯律師發現合同最後一年原來係無違約金

根據塞爾電台加泰分台總監Sique Rodriguez透露，梅西的律師認為他們發現了梅西合同的一個問題：如果按照梅西在2017年簽下的最後一份續約合同計算，那麼梅西的 7億歐元違約金只在前三年有效，最後一年梅西沒有違約金！

“梅西在2017年續約了4年，實際上是一個3+1年的合同。最後一年，就是2020-21賽季而梅西的律師認為，違約金就失效了，換句話說，最後 一年梅西沒有違約金。”

“梅西方面認為，按照合同，如果梅西在2019-20賽季結束之後結束自己的合同，那麼最後一年就沒有違約金可言。這是梅西方面的理解。“

“當然，巴薩方面依然會和梅西走法律程序，但是梅西方面認為，沒有了違約金條款之後，梅西就可以以一個非常低的價格離開巴薩。“

不過Sique也表示：”我依然認為，梅西和巴薩不會走到法庭上，巴薩的態度很明確，希望梅西留下來，俱樂部需要他，科曼需要他，巴薩不會和梅西談判離隊 ，只願意談續約。“

多謝巴塞提供笑話

如果真係就好笑

出大絕啦
人情味

冇違約金咪即係要同巴塞deal 轉會費囉
巴塞不嬲開價200m

法庭之戰，隊史最佳vs球隊

無違約金唔係代表幾多錢都買唔走要同巴塞deal咩
講到好似冇違約金可以免費走咁
所有球會都唔想有違約金架啦
利申FM大師

自由轉會

人情味

巴塞做合約個班律師
古天奴一單
美斯一單

舒適的溫室那是誰的家

個律師話份約係3+1, 美斯唔續約，姐係自由轉會

而家巴塞點拗都死，

仲係2019-2020球季 - -> 美斯根據合約條款可以free走
完左2019-2020球季 - -> 美斯唔肯續約可以free走

無違約金係美斯可以選擇自己解約而唔洗俾解約金

違約金唔係求購既球會俾，而係球員俾

只不過一般黎講係間球會俾球員去解約，再自由轉會

打官司拖你一年

都無諗過小花會走

此前西班牙賽爾電台曝出消息，稱美斯合約中7億歐元的違約金條款已經到期，但是西班牙《世界體育報》表示，巴塞方面對此進行了否認。

賽爾電台在早些時候的報導稱，美斯曾在2017年同巴塞續約3年，巴塞可以選擇延長一年。

不過7億歐元的解約金條款只是2019-2020賽季結束之前才有效，而在延長的一年合約中，違約金條款失效，也就是說不必支付7億歐元違約金，美斯就可以離隊。

但是在賽爾電台消息曝出之後，巴塞方面的「相關人士」向《世界體育報》強調：「美斯的合約同等條件下仍舊有效，合約中的解約金條款仍舊存在，那就是7億歐元。」

好似租約咁生死約？

不承認， 歷史文件，嚴重聲名

合約已成歷史文件，一切無效即時free走

所以炒撚左班律師

通常合約入面加違約金係想避免當有一方違約時雙方對賠償額有爭拗而要打官司
如果無違約金條款，大家傾唔掂賠償額就要打官司，法庭判決通常就係違約方要俾合理賠償，點先叫合理就要巴塞證明損失有幾多，即係假設有美斯同無美斯對巴塞收益差幾多，但實際係啲數好易俾人challenge

依家問題關鍵係美斯6月提出離隊就可以free係咪可以因為疫情關係改為8月，如果最後法庭否決，咁美斯理論上就係違約，無違約金唔代表可以free走

本身係for佢返阿根廷
點知班高層搞到美斯想走
真係搬石頭砸自己的腳

岩，應該係Buyer 要同 巴塞deal
巴可以幾多錢都唔賣
但下年小花就點都完約
剩番一年約，今年唔賣，就下年Free走

一樣係巴輸，
小花本身張約係2020/2021完
拖一年冇所謂，小花一樣有糧出，2021 free走

上面話可以單方面解約自由身既

有無玩過fm?

賽爾電台在早些時候的報導稱，美斯曾在2017年同巴塞續約3年，巴塞可以選擇延長一年。

不過7億歐元的解約金條款只是2019-2020賽季結束之前才有效，而在延長的一年合約中，違約金條款失效，也就是說不必支付7億歐元違約金，美斯就可以離隊。

如果真係上述所講咁既話，姐係話美斯份合約就係3+1，3年約+1年美斯自己選擇續唔續約。如果美斯話唔想續，咁份合約就已經完咗，等同美斯係自由身

3+1只係個律師自己對合約條款既理解
實際都係要睇點寫，因為可以寫成係6月完結前唔提出離隊就自動續約個一年，亦可以寫成要球員同意先續約個一年，如果無寫到又係要打官司，不過美斯會處於有利一方，因為根據慣例+1代表球員有主動權，草擬合約文件一方無寫明引致誤會係要食左個責任

好似nba入面+1都有分球隊選項同球員選項，真係睇佢份合約點寫先得

今天凌晨，塞爾電台透露稱，梅西的律師團隊認為，按照梅西的合同最後一年，也就是19-20賽季結束之後，梅西有權利免費離隊，因為他的違約金已經失效。

但是通過多家媒體，巴薩方面也做出回應：梅西的合同完全有效，解約條件不變，沒有任何可能調整7億歐元的違約金

法庭見

巴塞奶嘢

無違約金 美斯可以賠番一年人工走人

假設「真係」有最後一年約20-21
Release clause 究竟係幾$先？
西甲規定所有球員合約一定有release clause
而家睇即係17-20係700m euro
但20-21係無寫wo

咁即係衍生左3個情況

1. 無release clause 既合約仲有無效先？

2. 無寫明就係$0
對美斯黎講，1 or 2 都可以即走

3. Release clause 依然係700m
巴塞當然堅持係咁，但一定會上court

西甲唔係一定要有違約金咩

巴塞件件都高人工+高違約金

淨係賠番個合約剩餘價值 隊隊豪門都比得起

爽，想睇佢地打到上法庭
大把花生食

不如美斯學Arthur飛去第2度玩

如果到時間間豪門都支持美斯
巴塞自己on99

同自己隊傳奇icon打官司肉酸到

有咩爽得過睇撚鳩疤狗嘅係美斯

轉會費同違約金有冇關係

西甲唔係一定要set解約金條款?

其實美斯都係咁，一直還恩，對巴塞咁忠誠咁博命
美斯年紀都唔細，收筆分手費放佢走，對巴塞百利而無一害，完全唔明巴塞做乜春

利申：巴迷

人情味，法庭先

所以關鍵係個一年續約係點操作，主動權係邊面，合約會唔會要求續左約自動跟返舊既違約金？定係會雙方再協議新違約金？

另一問題係上面巴打提到西甲球會合約要有違約金，但其實未必代表份合約無違約金係違法（要睇係國家法例定西甲要求），因為份合約係美斯同巴塞雙方既合約，份合約可以有效但違反西甲要求。

⚠️ La Liga have released a statement saying Messi's contract is still valid and the only way for him to be freed from it is if a club exercises the €700 million release clause.

岩岩想覆你但見到呢段news
今個transfer window 應該走唔到

疤真係好撚有人情味